[
  {
    "question": "I'm buying it.",
    "answer": "Lo compro.",
    "answerarray": ["Lo", "compro."]
  },
  {
    "question": "You (tú) are buying it.",
    "answer": "Lo compras.",
    "answerarray": ["Lo", "compras."]
  },
  {
    "question": "Are you (tú) buying it for me?",
    "answer": "¿Lo compras para mi?",
    "answerarray": ["¿Lo", "compras", "para", "mi?"]
  },
  {
    "question": "Is she buying it for Miguel?",
    "answer": "¿Lo compra para Miguel?",
    "answerarray": ["¿Lo", "compra", "para", "Miguel?"]
  },
  {
    "question": "We are buying it tomorrow.",
    "answer": "Lo compramos mañana.",
    "answerarray": ["Lo", "compramos", "mañana."]
  },
  {
    "question": "We are not buying it because it’s too expensive.",
    "answer": "No lo compramos porque es demasiado caro.",
    "answerarray": [
      "No",
      "lo",
      "compramos",
      "porque",
      "es",
      "demasiado",
      "caro."
    ]
  },
  {
    "question": "Are you (vosotros/as) buying the house?",
    "answer": "¿Compráis la casa?",
    "answerarray": ["¿Compráis", "la", "casa?"]
  },
  {
    "question": "They are buying a new car on Saturday.",
    "answer": "Compran un coche nuevo el sábado.",
    "answerarray": ["Compran", "un", "coche", "nuevo", "el", "sábado."]
  },
  {
    "question": "You (formal, singular) are buying it.",
    "answer": "(Usted) lo compra.",
    "answerarray": ["(Usted)", "lo", "compra."]
  },
  {
    "question": "You (formal, plural) are buying it",
    "answer": "(Ustedes) lo compran.",
    "answerarray": ["(Ustedes)", "lo", "compran."]
  },
  {
    "question": "You (formal, plural) need a big car.",
    "answer": "(Ustedes) necesitan un coche grande.",
    "answerarray": ["(Ustedes)", "necesitan", "un", "coche", "grande."]
  },
  {
    "question": "You (formal, singular) need to do it like that.",
    "answer": "(Usted) necesita hacerlo así.",
    "answerarray": ["(Usted)", "necesita", "hacerlo", "así."]
  },
  {
    "question": "You don’t need to do it three times.",
    "answer": "No necesitas hacerlo tres veces.",
    "answerarray": ["No", "necesitas", "hacerlo", "tres", "veces."]
  },
  {
    "question": "to wait (for)",
    "answer": "esperar",
    "answerarray": ["esperar"]
  },
  {
    "question": "He is waiting for the bus.",
    "answer": "(Él) espera el bus.",
    "answerarray": ["(Él)", "espera", "el", "bus."]
  },
  {
    "question": "He is waiting for you (informal).",
    "answer": "(Él) te espera.",
    "answerarray": ["(Él)", "te", "espera."]
  },
  {
    "question": "She doesn’t want to wait for you.",
    "answer": "(Ella) no quiere esperarte.",
    "answerarray": ["(Ella)", "no", "quiere", "esperarte."]
  },
  {
    "question": "They need you (informal).",
    "answer": "(Ellos/as) te necesitan.",
    "answerarray": ["(Ellos/as)", "te", "necesitan."]
  },
  {
    "question": "You (formal, plural) need it.",
    "answer": "(Ustedes) lo necesitan.",
    "answerarray": ["(Ustedes)", "lo", "necesitan."]
  },
  { "question": "him, her", "answer": "lo, la", "answerarray": ["lo,", "la"] },
  {
    "question": "I need her.",
    "answer": "La necesito.",
    "answerarray": ["La", "necesito."]
  },
  {
    "question": "You (infornal) are going to need him.",
    "answer": "Vas a necesitarlo.",
    "answerarray": ["Vas", "a", "necesitarlo."]
  },
  {
    "question": "You (formal, plural) need him now.",
    "answer": "(Ustedes) lo necesitan ahora.",
    "answerarray": ["(Ustedes)", "lo", "necesitan", "ahora."]
  },
  {
    "question": "You (informal, plural) need her because it’s too difficult.",
    "answer": "La necesitáis porque es demasiado difícil.",
    "answerarray": ["La", "necesitáis", "porque", "es", "demasiado", "difícil."]
  },
  {
    "question": "Buy it! (informal, singular)",
    "answer": "¡Cómpralo!",
    "answerarray": ["¡Cómpralo!"]
  },
  {
    "question": "Don’t buy it! (informal, singular)",
    "answer": "¡No lo compres!",
    "answerarray": ["¡No", "lo", "compres!"]
  },
  {
    "question": "Wait for me! (informal, singular)",
    "answer": "¡Espérame!",
    "answerarray": ["¡Espérame!"]
  },
  {
    "question": "Don't wait for me! (informal, singular)",
    "answer": "¡No me esperes!",
    "answerarray": ["¡No", "me", "esperes!"]
  },
  {
    "question": "Don't lift it up. (informal, singular)",
    "answer": "No lo levantes.",
    "answerarray": ["No", "lo", "levantes."]
  },
  {
    "question": "Don't get up! (informal, singular)",
    "answer": "¡No te levantes!",
    "answerarray": ["¡No", "te", "levantes!"]
  },
  {
    "question": "I'm going to lift you up. (informal, singular)",
    "answer": "Voy a levantarte.",
    "answerarray": ["Voy", "a", "levantarte."]
  },
  {
    "question": "to leave (to leave something somewhere)",
    "answer": "dejar",
    "answerarray": ["dejar"]
  },
  {
    "question": "I'm going to leave it in the house.",
    "answer": "Voy a dejarlo en la casa.",
    "answerarray": ["Voy", "a", "dejarlo", "en", "la", "casa."]
  },
  {
    "question": "Don't leave it on the table. (informal, singular)",
    "answer": "No lo dejes en la mesa.",
    "answerarray": ["No", "lo", "dejes", "en", "la", "mesa."]
  },
  {
    "question": "Leave me next to the hotel. (informal, singular)",
    "answer": "Déjame al lado del hotel.",
    "answerarray": ["Déjame", "al", "lado", "del", "hotel."]
  },
  { "question": "us", "answer": "nos", "answerarray": ["nos"] },
  {
    "question": "Leave us here.",
    "answer": "Déjanos aquí.",
    "answerarray": ["Déjanos", "aquí."]
  },
  {
    "question": "Wait for us behind the supermarket.",
    "answer": "Espéranos detrás del supermercado.",
    "answerarray": ["Espéranos", "detrás", "del", "supermercado."]
  },
  {
    "question": "Don't wait for us if you want to leave soon.",
    "answer": "No nos esperes si quieres irte/salir pronto.",
    "answerarray": [
      "No",
      "nos",
      "esperes",
      "si",
      "quieres",
      "irte/salir",
      "pronto."
    ]
  },
  {
    "question": "you (plural) (object pronoun)",
    "answer": "os",
    "answerarray": ["os"]
  },
  {
    "question": "I need you today.",
    "answer": "Os necesito hoy.",
    "answerarray": ["Os", "necesito", "hoy."]
  },
  {
    "question": "I'm waiting for you.",
    "answer": "Os espero.",
    "answerarray": ["Os", "espero."]
  },
  {
    "question": "I don’t want to leave you here.",
    "answer": "No quiero dejaros aquí.",
    "answerarray": ["No", "quiero", "dejaros", "aquí."]
  },
  { "question": "them", "answer": "loslas", "answerarray": ["loslas"] },
  {
    "question": "I'm leaving them (boys/men) here.",
    "answer": "Los dejo qui.",
    "answerarray": ["Los", "dejo", "qui."]
  },
  {
    "question": "I need them (girls/women) this afternoon.",
    "answer": "Las necesito esta tarde.",
    "answerarray": ["Las", "necesito", "esta", "tarde."]
  },
  {
    "question": "Do you need them (men and women) tonight?",
    "answer": "¿Los necesitas esta noche?",
    "answerarray": ["¿Los", "necesitas", "esta", "noche?"]
  },
  {
    "question": "No, I need them next week.",
    "answer": "No, los necesito la semana que viene.",
    "answerarray": ["No,", "los", "necesito", "la", "semana", "que", "viene."]
  },
  {
    "question": "I'm selling it.",
    "answer": "Lo vendo.",
    "answerarray": ["Lo", "vendo."]
  },
  {
    "question": "Why are you selling it?",
    "answer": "¿Por qué lo vendes?",
    "answerarray": ["¿Por", "qué", "lo", "vendes?"]
  },
  {
    "question": "She sells more than him.",
    "answer": "(Ella) vende más que él.",
    "answerarray": ["(Ella)", "vende", "más", "que", "él."]
  },
  {
    "question": "He sells less than her.",
    "answer": "(Él) vende menos que ella.",
    "answerarray": ["(Él)", "vende", "menos", "que", "ella."]
  },
  {
    "question": "We are selling it next week.",
    "answer": "Lo vendemos la semana que viene.",
    "answerarray": ["Lo", "vendemos", "la", "semana", "que", "viene."]
  },
  {
    "question": "Are you selling them next year?",
    "answer": "¿Los vendéis el año que viene?",
    "answerarray": ["¿Los", "vendéis", "el", "año", "que", "viene?"]
  },
  {
    "question": "They don’t sell telephones in the market.",
    "answer": "No venden teléfonos en el mercado.",
    "answerarray": ["No", "venden", "teléfonos", "en", "el", "mercado."]
  },
  {
    "question": "Are you selling the white one or the blue one?",
    "answer": "¿Vendes el blanco o el azul?",
    "answerarray": ["¿Vendes", "el", "blanco", "o", "el", "azul?"]
  },
  {
    "question": "Can I see the house that you are selling (formal,singular)?",
    "answer": "¿Puedo ver la casa que (usted) vende?",
    "answerarray": ["¿Puedo", "ver", "la", "casa", "que", "(usted)", "vende?"]
  },
  {
    "question": "I want to buy the car that you (formal, plural) are selling.",
    "answer": "Quiero comprar el coche que (ustedes) venden.",
    "answerarray": [
      "Quiero",
      "comprar",
      "el",
      "coche",
      "que",
      "(ustedes)",
      "venden."
    ]
  },
  { "question": "to drink", "answer": "beber", "answerarray": ["beber"] },
  {
    "question": "They don't drink water.",
    "answer": "No beben agua.",
    "answerarray": ["No", "beben", "agua."]
  },
  {
    "question": "They only drink beer.",
    "answer": "Solo beben cerveza.",
    "answerarray": ["Solo", "beben", "cerveza."]
  },
  {
    "question": "If you leave it on the table, she is going to drink it.",
    "answer": "Si lo dejas en la mesa, (ella) va a beberlo.",
    "answerarray": [
      "Si",
      "lo",
      "dejas",
      "en",
      "la",
      "mesa,",
      "(ella)",
      "va",
      "a",
      "beberlo."
    ]
  },
  {
    "question": "The woman drinks less than the man.",
    "answer": "La mujer bebe menos que el hombre.",
    "answerarray": ["La", "mujer", "bebe", "menos", "que", "el", "hombre."]
  },
  {
    "question": "Don't drink it if you don’t like it.",
    "answer": "No lo bebas, si no te gusta.",
    "answerarray": ["No", "lo", "bebas,", "si", "no", "te", "gusta."]
  },
  { "question": "to eat", "answer": "comer", "answerarray": ["comer"] },
  {
    "question": "I only eat what he leaves on the table.",
    "answer": "Solo como lo que deja en la mesa.",
    "answerarray": ["Solo", "como", "lo", "que", "deja", "en", "la", "mesa."]
  },
  {
    "question": "You (plural, formal) only eat in the restaurant",
    "answer": "(Ustedes) solo comen en el restaurante.",
    "answerarray": ["(Ustedes)", "solo", "comen", "en", "el", "restaurante."]
  },
  { "question": "to learn", "answer": "aprender", "answerarray": ["aprender"] },
  {
    "question": "You learn quickly.",
    "answer": "Aprendes rápido.",
    "answerarray": ["Aprendes", "rápido."]
  },
  {
    "question": "Don't learn Spanish. Learn English.",
    "answer": "No aprendas español. Aprende inglés.",
    "answerarray": ["No", "aprendas", "español.", "Aprende", "inglés."]
  },
  {
    "question": "to understand",
    "answer": "comprender",
    "answerarray": ["comprender"]
  },
  {
    "question": "We don’t understand.",
    "answer": "No comprendemos.",
    "answerarray": ["No", "comprendemos."]
  },
  {
    "question": "You understand that I have to leave.",
    "answer": "(usted) Comprende que tengo que irme.",
    "answerarray": ["(usted)", "Comprende", "que", "tengo", "que", "irme."]
  },
  {
    "question": "must/ought",
    "answer": "to deber",
    "answerarray": ["to", "deber"]
  },
  {
    "question": "I must leave soon.",
    "answer": "Debo irme pronto.",
    "answerarray": ["Debo", "irme", "pronto."]
  },
  {
    "question": "You must learn Spanish quickly.",
    "answer": "(tú) Debes aprender español rápido.",
    "answerarray": ["(tú)", "Debes", "aprender", "español", "rápido."]
  },
  {
    "question": "You mustn’t drink beer.",
    "answer": "(ustedes) No deben beber cerveza.",
    "answerarray": ["(ustedes)", "No", "deben", "beber", "cerveza."]
  },
  {
    "question": "I live in Mallorca.",
    "answer": "Vivo en Mallorca.",
    "answerarray": ["Vivo", "en", "Mallorca."]
  },
  {
    "question": "Do you live in Palma?",
    "answer": "(tú) ¿Vives en Palma?",
    "answerarray": ["(tú)", "¿Vives", "en", "Palma?"]
  },
  {
    "question": "Does she live with Pedro?",
    "answer": "¿Vive con Pedro?",
    "answerarray": ["¿Vive", "con", "Pedro?"]
  },
  {
    "question": "We live near the big supermarket.",
    "answer": "Vivimos cerca del supermercado grande.",
    "answerarray": ["Vivimos", "cerca", "del", "supermercado", "grande."]
  },
  {
    "question": "Do you live near here?",
    "answer": "(vosotros/as) ¿Vivís cerca de aquí?",
    "answerarray": ["(vosotros/as)", "¿Vivís", "cerca", "de", "aquí?"]
  },
  {
    "question": "They don't live in Palma. They live in Barcelona",
    "answer": "No viven en Palma. Viven en Barcelona.",
    "answerarray": ["No", "viven", "en", "Palma.", "Viven", "en", "Barcelona."]
  },
  {
    "question": "Do you live with Carlos?",
    "answer": "(ustedes) ¿Viven con Carlos?",
    "answerarray": ["(ustedes)", "¿Viven", "con", "Carlos?"]
  },
  { "question": "to write", "answer": "escribir", "answerarray": ["escribir"] },
  {
    "question": "They write it too small for me.",
    "answer": "Lo escriben demasiado pequeño para mí.",
    "answerarray": ["Lo", "escriben", "demasiado", "pequeño", "para", "mí."]
  },
  {
    "question": "Write your name here, please.",
    "answer": "Escribe su nombre aquí, por favor.",
    "answerarray": ["Escribe", "su", "nombre", "aquí,", "por", "favor."]
  },
  {
    "question": "Don't write it in red.",
    "answer": "No lo escribas en rojo.",
    "answerarray": ["No", "lo", "escribas", "en", "rojo."]
  },
  {
    "question": "I think that there are a few things in the car.",
    "answer": "Pienso que hay unas cosas en el coche.",
    "answerarray": [
      "Pienso",
      "que",
      "hay",
      "unas",
      "cosas",
      "en",
      "el",
      "coche."
    ]
  },
  {
    "question": "We think it’s easy",
    "answer": "Pensamos que es fácil.",
    "answerarray": ["Pensamos", "que", "es", "fácil."]
  },
  {
    "question": "¿What do you think of her?",
    "answer": "(vosotros) ¿Que pensáis de ella?",
    "answerarray": ["(vosotros)", "¿Que", "pensáis", "de", "ella?"]
  },
  {
    "question": "¿What do they think of him?",
    "answer": "¿Qué piensan de él?",
    "answerarray": ["¿Qué", "piensan", "de", "él?"]
  },
  {
    "question": "At what time do we start?",
    "answer": "¿A qué hora empezamos?",
    "answerarray": ["¿A", "qué", "hora", "empezamos?"]
  },
  {
    "question": "When does it start?",
    "answer": "¿Cuándo empieza?",
    "answerarray": ["¿Cuándo", "empieza?"]
  },
  {
    "question": "Why are you starting now? (ustedes)",
    "answer": "¿Por qué empiezan ahora?",
    "answerarray": ["¿Por", "qué", "empiezan", "ahora?"]
  },
  { "question": "to close", "answer": "cerrar", "answerarray": ["cerrar"] },
  {
    "question": "Close it!",
    "answer": "¡Ciérralo!",
    "answerarray": ["¡Ciérralo!"]
  },
  {
    "question": "We’re closing the hotel next year.",
    "answer": "Cerramos el hotel el año que viene.",
    "answerarray": ["Cerramos", "el", "hotel", "el", "año", "que", "viene."]
  },
  {
    "question": "I'm closing the book.",
    "answer": "Cierro el libro.",
    "answerarray": ["Cierro", "el", "libro."]
  },
  {
    "question": "to find",
    "answer": "encontrar",
    "answerarray": ["encontrar"]
  },
  {
    "question": "I find it very easy.",
    "answer": "Lo encuentro muy fácil.",
    "answerarray": ["Lo", "encuentro", "muy", "fácil."]
  },
  {
    "question": "You find it very difficult.",
    "answer": "(vosotros/as) Lo encontráis muy difícil.",
    "answerarray": ["(vosotros/as)", "Lo", "encontráis", "muy", "difícil."]
  },
  {
    "question": "They find them too big",
    "answer": "Los encuentran demasiado grandes.",
    "answerarray": ["Los", "encuentran", "demasiado", "grandes."]
  },
  {
    "question": "interesting",
    "answer": "interesante",
    "answerarray": ["interesante"]
  },
  {
    "question": "We find it very interesting.",
    "answer": "Lo encontramos muy interesante.",
    "answerarray": ["Lo", "encontramos", "muy", "interesante."]
  },
  {
    "question": "They write very interesting books.",
    "answer": "Escriben libros muy interesantes.",
    "answerarray": ["Escriben", "libros", "muy", "interesantes."]
  },
  {
    "question": "I think it’s very interesting.",
    "answer": "Pienso que es muy interesante.",
    "answerarray": ["Pienso", "que", "es", "muy", "interesante."]
  },
  { "question": "to play", "answer": "jugar", "answerarray": ["jugar"] },
  {
    "question": "I play with her.",
    "answer": "Juego con ella.",
    "answerarray": ["Juego", "con", "ella."]
  },
  {
    "question": "We don't play very well.",
    "answer": "No jugamos muy bien.",
    "answerarray": ["No", "jugamos", "muy", "bien."]
  },
  {
    "question": "Play with them.",
    "answer": "Juega con ellos/as.",
    "answerarray": ["Juega", "con", "ellos/as."]
  },
  {
    "question": "to remember",
    "answer": "recordar",
    "answerarray": ["recordar"]
  },
  {
    "question": "I don't remember your name.",
    "answer": "(informal) No recuerdo tu nombre.",
    "answerarray": ["(informal)", "No", "recuerdo", "tu", "nombre."]
  },
  {
    "question": "Do you remember my name?",
    "answer": "(informal) ¿Recuerdas mi nombre?",
    "answerarray": ["(informal)", "¿Recuerdas", "mi", "nombre?"]
  },
  {
    "question": "We remember the first time.",
    "answer": "Recordamos la primera vez.",
    "answerarray": ["Recordamos", "la", "primera", "vez."]
  },
  {
    "question": "to understand",
    "answer": "entender",
    "answerarray": ["entender"]
  },
  {
    "question": "I don't understand why you are buying it.",
    "answer": "No entiendo por qué lo compras.",
    "answerarray": ["No", "entiendo", "por", "qué", "lo", "compras."]
  },
  {
    "question": "a problem",
    "answer": "un problema",
    "answerarray": ["un", "problema"]
  },
  {
    "question": "If you don’t understand me it’s not my problem.",
    "answer": "Si no me entendéis, no es mi problema.",
    "answerarray": [
      "Si",
      "no",
      "me",
      "entendéis,",
      "no",
      "es",
      "mi",
      "problema."
    ]
  },
  {
    "question": "They don't understand Spanish.",
    "answer": "(Ellos/as) no entienden español.",
    "answerarray": ["(Ellos/as)", "no", "entienden", "español."]
  },
  { "question": "to want", "answer": "querer", "answerarray": ["querer"] },
  {
    "question": "I want to play with her, but she doesn’t want to play with me.",
    "answer": "Quiero jugar con ella, pero (ella) no quiere jugar conmigo.",
    "answerarray": [
      "Quiero",
      "jugar",
      "con",
      "ella,",
      "pero",
      "(ella)",
      "no",
      "quiere",
      "jugar",
      "conmigo."
    ]
  },
  {
    "question": "We don't want to eat in that restaurant.",
    "answer": "No queremos comer en ese restaurante.",
    "answerarray": ["No", "queremos", "comer", "en", "ese", "restaurante."]
  },
  { "question": "to have", "answer": "tener", "answerarray": ["tener"] },
  {
    "question": "I don't have a problem with her.",
    "answer": "No tengo un problema con ella.",
    "answerarray": ["No", "tengo", "un", "problema", "con", "ella."]
  },
  {
    "question": "She has a lot of problems.",
    "answer": "Ella tiene muchos problemas.",
    "answerarray": ["Ella", "tiene", "muchos", "problemas."]
  },
  {
    "question": "We have it today because they have it tomorrow.",
    "answer": "Lo tenemos hoy porque (ellos) lo tienen mañana.",
    "answerarray": [
      "Lo",
      "tenemos",
      "hoy",
      "porque",
      "(ellos)",
      "lo",
      "tienen",
      "mañana."
    ]
  },
  { "question": "to be able/can", "answer": "poder", "answerarray": ["poder"] },
  {
    "question": "You can’t leave it here.",
    "answer": "No puedes dejarlo aquí.",
    "answerarray": ["No", "puedes", "dejarlo", "aquí."]
  },
  {
    "question": "You can learn Spanish very quickly.",
    "answer": "(vosotros) Podéis aprender el español muy rápido.",
    "answerarray": [
      "(vosotros)",
      "Podéis",
      "aprender",
      "el",
      "español",
      "muy",
      "rápido."
    ]
  },
  { "question": "to come back", "answer": "volver", "answerarray": ["volver"] },
  {
    "question": "I'm coming back in a few minutes.",
    "answer": "Vuelvo en unos minutos.",
    "answerarray": ["Vuelvo", "en", "unos", "minutos."]
  },
  {
    "question": "Are you coming back today?",
    "answer": "(usted) ¿Vuelve hoy?",
    "answerarray": ["(usted)", "¿Vuelve", "hoy?"]
  },
  {
    "question": "I don't understand why you aren’t coming back today.",
    "answer": "(vosotros) No entiendo por qué no volvéis hoy.",
    "answerarray": [
      "(vosotros)",
      "No",
      "entiendo",
      "por",
      "qué",
      "no",
      "volvéis",
      "hoy."
    ]
  },
  { "question": "to do", "answer": "hacer", "answerarray": ["hacer"] },
  {
    "question": "I'm doing it tomorrow.",
    "answer": "Lo hago mañana.",
    "answerarray": ["Lo", "hago", "mañana."]
  },
  { "question": "to put", "answer": "poner", "answerarray": ["poner"] },
  {
    "question": "I'm putting it here.",
    "answer": "Lo pongo aquí.",
    "answerarray": ["Lo", "pongo", "aquí."]
  },
  { "question": "to know", "answer": "saber", "answerarray": ["saber"] },
  {
    "question": "I don’t know if he remembers my name.",
    "answer": "No sé si recuerda mi nombre.",
    "answerarray": ["No", "sé", "si", "recuerda", "mi", "nombre."]
  },
  { "question": "to see", "answer": "ver", "answerarray": ["ver"] },
  {
    "question": "I only see what I want to see.",
    "answer": "Solo veo lo que quiero ver.",
    "answerarray": ["Solo", "veo", "lo", "que", "quiero", "ver."]
  },
  { "question": "to come", "answer": "venir", "answerarray": ["venir"] },
  {
    "question": "I’m coming later.",
    "answer": "Vengo mas tarde.",
    "answerarray": ["Vengo", "mas", "tarde."]
  },
  {
    "question": "Why don’t you come with them?",
    "answer": "(ustedes) ¿Por qué no vienen con ellos/as?",
    "answerarray": [
      "(ustedes)",
      "¿Por",
      "qué",
      "no",
      "vienen",
      "con",
      "ellos/as?"
    ]
  },
  {
    "question": "If he doesn’t come today, we can’t do it.",
    "answer": "Si no viene hoy, no podemos hacerlo.",
    "answerarray": ["Si", "no", "viene", "hoy,", "no", "podemos", "hacerlo."]
  },
  { "question": "to feel", "answer": "sentir", "answerarray": ["sentir"] },
  {
    "question": "I’m sorry.",
    "answer": "lo siento",
    "answerarray": ["lo", "siento"]
  },
  { "question": "to ask (for)", "answer": "pedir", "answerarray": ["pedir"] },
  {
    "question": "She’s asking for three things.",
    "answer": "Pide tres cosas.",
    "answerarray": ["Pide", "tres", "cosas."]
  },
  {
    "question": "Wer’e not asking for more.",
    "answer": "No pedimos mas.",
    "answerarray": ["No", "pedimos", "mas."]
  },
  { "question": "to repeat", "answer": "repetir", "answerarray": ["repetir"] },
  {
    "question": "Can you repeat please?",
    "answer": "¿Puedes repetir, por favor?",
    "answerarray": ["¿Puedes", "repetir,", "por", "favor?"]
  },
  {
    "question": "Repeat it three times.",
    "answer": "Repítelo tres veces.",
    "answerarray": ["Repítelo", "tres", "veces."]
  },
  { "question": "to sleep", "answer": "dormir", "answerarray": ["dormir"] },
  {
    "question": "You sleep a lot.",
    "answer": "(usted) Duerme mucho.",
    "answerarray": ["(usted)", "Duerme", "mucho."]
  },
  {
    "question": "(the) heat",
    "answer": "el calor",
    "answerarray": ["el", "calor"]
  },
  {
    "question": "I don't like the heat.",
    "answer": "No me gusta el calor.",
    "answerarray": ["No", "me", "gusta", "el", "calor."]
  },
  {
    "question": "the cold",
    "answer": "el frío",
    "answerarray": ["el", "frío"]
  },
  {
    "question": "Do you like the cold?",
    "answer": "¿Te gusta el frío?",
    "answerarray": ["¿Te", "gusta", "el", "frío?"]
  },
  {
    "question": "I'm hot.",
    "answer": "Tengo calor.",
    "answerarray": ["Tengo", "calor."]
  },
  {
    "question": "I'm cold.",
    "answer": "Tengo frío.",
    "answerarray": ["Tengo", "frío."]
  },
  {
    "question": "I don't understand why you are hot, but I’m cold.",
    "answer": "No entiendo por qué tu tienes calor, pero (yo) tengo frío.",
    "answerarray": [
      "No",
      "entiendo",
      "por",
      "qué",
      "tu",
      "tienes",
      "calor,",
      "pero",
      "(yo)",
      "tengo",
      "frío."
    ]
  },
  {
    "question": "It’s hot.",
    "answer": "Hace calor.",
    "answerarray": ["Hace", "calor."]
  },
  {
    "question": "It's cold.",
    "answer": "Hace frío.",
    "answerarray": ["Hace", "frío."]
  },
  {
    "question": "It's cold in London, but it’s hot in Madrid.",
    "answer": "Hace frío en Londres, pero hace calor en Madrid.",
    "answerarray": [
      "Hace",
      "frío",
      "en",
      "Londres,",
      "pero",
      "hace",
      "calor",
      "en",
      "Madrid."
    ]
  },
  {
    "question": "I'm hot.",
    "answer": "Tengo calor.",
    "answerarray": ["Tengo", "calor."]
  },
  {
    "question": "I'm hungry.",
    "answer": "Tengo hambre.",
    "answerarray": ["Tengo", "hambre."]
  },
  {
    "question": "I have to eat something because I’m hungry.",
    "answer": "Tengo que comer algo porque tengo hambre.",
    "answerarray": [
      "Tengo",
      "que",
      "comer",
      "algo",
      "porque",
      "tengo",
      "hambre."
    ]
  },
  {
    "question": "I'm thirsty.",
    "answer": "Tengo sed.",
    "answerarray": ["Tengo", "sed."]
  },
  {
    "question": "I have to drink something because I’m thirsty.",
    "answer": "Tengo que beber algo porque tengo sed.",
    "answerarray": ["Tengo", "que", "beber", "algo", "porque", "tengo", "sed."]
  },
  {
    "question": "Are you thirsty?",
    "answer": "¿Tienes sed?",
    "answerarray": ["¿Tienes", "sed?"]
  },
  { "question": "money", "answer": "dinero", "answerarray": ["dinero"] },
  {
    "question": "I have a lot of money in the bank.",
    "answer": "Tengo mucho dinero en el banco.",
    "answerarray": ["Tengo", "mucho", "dinero", "en", "el", "banco."]
  },
  {
    "question": "I'm very hungry.",
    "answer": "Tengo mucha hambre.",
    "answerarray": ["Tengo", "mucha", "hambre."]
  },
  {
    "question": "I'm very thirsty.",
    "answer": "Tengo mucha sed.",
    "answerarray": ["Tengo", "mucha", "sed."]
  },
  {
    "question": "It's very late.",
    "answer": "Es muy tarde.",
    "answerarray": ["Es", "muy", "tarde."]
  },
  {
    "question": "It's very late, I’m very tired and I’m very hungry.",
    "answer": "Es muy tarde, estoy muy cansado/a, y tengo mucha hambre.",
    "answerarray": [
      "Es",
      "muy",
      "tarde,",
      "estoy",
      "muy",
      "cansado/a,",
      "y",
      "tengo",
      "mucha",
      "hambre."
    ]
  },
  { "question": "a dog", "answer": "un perro", "answerarray": ["un", "perro"] },
  { "question": "a cat", "answer": "un gato", "answerarray": ["un", "gato"] },
  {
    "question": "The dog wants water because it’s thirsty.",
    "answer": "El perro quiere agua porque tiene sed.",
    "answerarray": ["El", "perro", "quiere", "agua", "porque", "tiene", "sed."]
  },
  {
    "question": "The cat doesn’t want to eat because it’s not hungry.",
    "answer": "El gato no quiere comer porque no tiene hambre.",
    "answerarray": [
      "El",
      "gato",
      "no",
      "quiere",
      "comer",
      "porque",
      "no",
      "tiene",
      "hambre."
    ]
  },
  {
    "question": "It's hot in Spain.",
    "answer": "Hace calor en España.",
    "answerarray": ["Hace", "calor", "en", "España."]
  },
  {
    "question": "The coffee is hot.",
    "answer": "El café está caliente.",
    "answerarray": ["El", "café", "está", "caliente."]
  },
  {
    "question": "My beer is very cold.",
    "answer": "Mi cerveza está muy fria.",
    "answerarray": ["Mi", "cerveza", "está", "muy", "fria."]
  },
  {
    "question": "to take, grab, pick up, get",
    "answer": "coger",
    "answerarray": ["coger"]
  },
  { "question": "Take it!", "answer": "¡Cógelo!", "answerarray": ["¡Cógelo!"] },
  {
    "question": "Don't take it!",
    "answer": "¡No lo cojas!",
    "answerarray": ["¡No", "lo", "cojas!"]
  },
  {
    "question": "Don't take it because it’s very hot!",
    "answer": "¡No lo cojas porque está muy caliente!",
    "answerarray": ["¡No", "lo", "cojas", "porque", "está", "muy", "caliente!"]
  },
  {
    "question": "Don't go out because it’s very cold.",
    "answer": "No salgas porque hace mucho frío.",
    "answerarray": ["No", "salgas", "porque", "hace", "mucho", "frío."]
  },
  {
    "question": "Take the dog and put him in the car.",
    "answer": "Coge el perro y ponlo en el coche.",
    "answerarray": ["Coge", "el", "perro", "y", "ponlo", "en", "el", "coche."]
  },
  {
    "question": "It's too cold!.",
    "answer": "Hace demasiado frío.",
    "answerarray": ["Hace", "demasiado", "frío."]
  },
  {
    "question": "Don't do it today if it’s too hot.",
    "answer": "No lo hagas hoy si hace demasiado calor.",
    "answerarray": [
      "No",
      "lo",
      "hagas",
      "hoy",
      "si",
      "hace",
      "demasiado",
      "calor."
    ]
  },
  {
    "question": "The red one’s hot but the blue one’s cold.",
    "answer": "El rojo está caliente pero el azul está frío.",
    "answerarray": [
      "El",
      "rojo",
      "está",
      "caliente",
      "pero",
      "el",
      "azul",
      "está",
      "frío."
    ]
  },
  {
    "question": "(the) people",
    "answer": "la gente",
    "answerarray": ["la", "gente"]
  },
  {
    "question": "The people are here.",
    "answer": "La gente está aqui.",
    "answerarray": ["La", "gente", "está", "aqui."]
  },
  {
    "question": "a lot (of)",
    "answer": "mucho/mucha",
    "answerarray": ["mucho/mucha"]
  },
  {
    "question": "a lot of people",
    "answer": "mucha gente",
    "answerarray": ["mucha", "gente"]
  },
  {
    "question": "There are a lot of people here.",
    "answer": "Hay mucha gente aquí.",
    "answerarray": ["Hay", "mucha", "gente", "aquí."]
  },
  {
    "question": "There are a lot of people on the bus.",
    "answer": "Hay mucha gente en el bus.",
    "answerarray": ["Hay", "mucha", "gente", "en", "el", "bus."]
  },
  {
    "question": "There aren’t a lot of people on the train.",
    "answer": "No hay mucha gente en el tren.",
    "answerarray": ["No", "hay", "mucha", "gente", "en", "el", "tren."]
  },
  {
    "question": "There are important people here.",
    "answer": "Hay gente importante aquí.",
    "answerarray": ["Hay", "gente", "importante", "aquí."]
  },
  {
    "question": "There are a lot of good people in Spain.",
    "answer": "Hay mucha gente buena en España.",
    "answerarray": ["Hay", "mucha", "gente", "buena", "en", "España."]
  },
  {
    "question": "I like beer.",
    "answer": "Me gusta la cerveza.",
    "answerarray": ["Me", "gusta", "la", "cerveza."]
  },
  {
    "question": "I don’t like men.",
    "answer": "No me gustan los hombres.",
    "answerarray": ["No", "me", "gustan", "los", "hombres."]
  },
  {
    "question": "I don’t like people.",
    "answer": "No me gusta la gente.",
    "answerarray": ["No", "me", "gusta", "la", "gente."]
  },
  {
    "question": "to have just done",
    "answer": "acabar de",
    "answerarray": ["acabar", "de"]
  },
  {
    "question": "I have just done it.",
    "answer": "Acabo de hacerlo.",
    "answerarray": ["Acabo", "de", "hacerlo."]
  },
  {
    "question": "She's just done it.",
    "answer": "Acaba de hacerlo.",
    "answerarray": ["Acaba", "de", "hacerlo."]
  },
  {
    "question": "I have just had dinner.",
    "answer": "Acabo de cenar.",
    "answerarray": ["Acabo", "de", "cenar."]
  },
  {
    "question": "They’ve just arrived.",
    "answer": "Acaban de llegar.",
    "answerarray": ["Acaban", "de", "llegar."]
  },
  {
    "question": "She's not here because she’s just left.",
    "answer": "No está aquí porque acaba de irse.",
    "answerarray": ["No", "está", "aquí", "porque", "acaba", "de", "irse."]
  },
  {
    "question": "I’ve just left it on the table.",
    "answer": "Acabo de dejarlo en la mesa.",
    "answerarray": ["Acabo", "de", "dejarlo", "en", "la", "mesa."]
  },
  {
    "question": "I've just learnt a new word.",
    "answer": "Acabo de aprender una palabra nueva.",
    "answerarray": ["Acabo", "de", "aprender", "una", "palabra", "nueva."]
  },
  {
    "question": "We’ve just bought a new house in Mallorca.",
    "answer": "Acabamos de comprar una casa nueva en Mallorca.",
    "answerarray": [
      "Acabamos",
      "de",
      "comprar",
      "una",
      "casa",
      "nueva",
      "en",
      "Mallorca."
    ]
  },
  {
    "question": "Have you just taken Maria’s phone?",
    "answer": "¿Acabas de coger el teléfono de María?",
    "answerarray": ["¿Acabas", "de", "coger", "el", "teléfono", "de", "María?"]
  },
  {
    "question": "to stop doing something",
    "answer": "dejar de",
    "answerarray": ["dejar", "de"]
  },
  {
    "question": "Stop doing that, please.",
    "answer": "¡Deja de hacer eso, por favor!",
    "answerarray": ["¡Deja", "de", "hacer", "eso,", "por", "favor!"]
  },
  {
    "question": "Stop calling me Pete. My name’s Peter.",
    "answer": "Deja de llamarme Pete. Me llamo Peter.",
    "answerarray": ["Deja", "de", "llamarme", "Pete.", "Me", "llamo", "Peter."]
  },
  {
    "question": "I want to stop drinking.",
    "answer": "Quiero dejar de beber.",
    "answerarray": ["Quiero", "dejar", "de", "beber."]
  },
  {
    "question": "She has just stopped working.",
    "answer": "Acaba de dejar de trabajar.",
    "answerarray": ["Acaba", "de", "dejar", "de", "trabajar."]
  },
  {
    "question": "Stop asking me for money.",
    "answer": "Deja de pedirme dinero.",
    "answerarray": ["Deja", "de", "pedirme", "dinero."]
  },
  {
    "question": "Stop playing with that cat.",
    "answer": "Deja de jugar con ese gato.",
    "answerarray": ["Deja", "de", "jugar", "con", "ese", "gato."]
  },
  {
    "question": "to stay (remain)",
    "answer": "quedarse",
    "answerarray": ["quedarse"]
  },
  {
    "question": "I'm staying a few days.",
    "answer": "Me quedo unos dias.",
    "answerarray": ["Me", "quedo", "unos", "dias."]
  },
  {
    "question": "We are staying for two weeks.",
    "answer": "Nos quedamos (para) dos semanas.",
    "answerarray": ["Nos", "quedamos", "(para)", "dos", "semanas."]
  },
  {
    "question": "I'm not staying in Barcelona. I’m leaving tomorrow.",
    "answer": "No me quedo en Barcelona. Me voy mañana.",
    "answerarray": [
      "No",
      "me",
      "quedo",
      "en",
      "Barcelona.",
      "Me",
      "voy",
      "mañana."
    ]
  },
  {
    "question": "How long are you going to stay?",
    "answer": "¿Cuánto tiempo vas a quedarte?",
    "answerarray": ["¿Cuánto", "tiempo", "vas", "a", "quedarte?"]
  },
  {
    "question": "How long are you going to stay?",
    "answer": "(usted) ¿Cuánto tiempo va a quedarse?",
    "answerarray": ["(usted)", "¿Cuánto", "tiempo", "va", "a", "quedarse?"]
  },
  {
    "question": "I don't know how long we’re going to stay.",
    "answer": "No sé cuánto tiempo vamos a quedarnos.",
    "answerarray": ["No", "sé", "cuánto", "tiempo", "vamos", "a", "quedarnos."]
  },
  { "question": "yet", "answer": "todavía", "answerarray": ["todavía"] },
  {
    "question": "I don't know yet.",
    "answer": "No sé todavía.",
    "answerarray": ["No", "sé", "todavía."]
  },
  {
    "question": "I don't know yet how long I’m going to stay.",
    "answer": "No sé todavía cuánto tiempo voy a quedarme.",
    "answerarray": [
      "No",
      "sé",
      "todavía",
      "cuánto",
      "tiempo",
      "voy",
      "a",
      "quedarme."
    ]
  },
  {
    "question": "I don't have it yet.",
    "answer": "No lo tengo todavía.",
    "answerarray": ["No", "lo", "tengo", "todavía."]
  },
  {
    "question": "Can you tell me why they don’t have it yet.",
    "answer": "¿Puedes decirme por qué no lo tienen todavía?",
    "answerarray": [
      "¿Puedes",
      "decirme",
      "por",
      "qué",
      "no",
      "lo",
      "tienen",
      "todavía?"
    ]
  },
  {
    "question": "I will speak",
    "answer": "hablaré",
    "answerarray": ["hablaré"]
  },
  {
    "question": "I will eat later.",
    "answer": "Comeré más tarde.",
    "answerarray": ["Comeré", "más", "tarde."]
  },
  {
    "question": "I will buy it.",
    "answer": "Lo compraré.",
    "answerarray": ["Lo", "compraré."]
  },
  {
    "question": "I won’t sell it.",
    "answer": "No lo venderé.",
    "answerarray": ["No", "lo", "venderé."]
  },
  {
    "question": "I will eat it.",
    "answer": "Lo comeré.",
    "answerarray": ["Lo", "comeré."]
  },
  {
    "question": "We will eat it.",
    "answer": "Lo comeremos.",
    "answerarray": ["Lo", "comeremos."]
  },
  {
    "question": "I will wait",
    "answer": "esperaré",
    "answerarray": ["esperaré"]
  },
  {
    "question": "we will wait",
    "answer": "esperaremos",
    "answerarray": ["esperaremos"]
  },
  {
    "question": "I will wait for you.",
    "answer": "Te esperaré.",
    "answerarray": ["Te", "esperaré."]
  },
  {
    "question": "I will call you tomorrow.",
    "answer": "Te llamaré mañana.",
    "answerarray": ["Te", "llamaré", "mañana."]
  },
  {
    "question": "We will speak tomorrow.",
    "answer": "Hablaremos mañana.",
    "answerarray": ["Hablaremos", "mañana."]
  },
  {
    "question": "to have (drinks or food)",
    "answer": "tomar",
    "answerarray": ["tomar"]
  },
  {
    "question": "What are you having?",
    "answer": "¿Qué tomas?",
    "answerarray": ["¿Qué", "tomas?"]
  },
  {
    "question": "Do you want to have a beer?",
    "answer": "¿Quieres tomar una cerveza?",
    "answerarray": ["¿Quieres", "tomar", "una", "cerveza?"]
  },
  {
    "question": "We can have a coffee if you want.",
    "answer": "Podemos tomar un café si quieres.",
    "answerarray": ["Podemos", "tomar", "un", "café", "si", "quieres."]
  },
  {
    "question": "I will have a water.",
    "answer": "Tomaré un agua.",
    "answerarray": ["Tomaré", "un", "agua."]
  },
  {
    "question": "We will have a water if we are thirsty.",
    "answer": "Tomaremos un agua si tenemos sed.",
    "answerarray": ["Tomaremos", "un", "agua", "si", "tenemos", "sed."]
  },
  {
    "question": "a sandwich",
    "answer": "un bocadillo",
    "answerarray": ["un", "bocadillo"]
  },
  {
    "question": "Do you want to have a sandwich here?",
    "answer": "(vosotros/as) ¿Queréis tomar un bocadillo aqui?",
    "answerarray": [
      "(vosotros/as)",
      "¿Queréis",
      "tomar",
      "un",
      "bocadillo",
      "aqui?"
    ]
  },
  {
    "question": "I’ll have a sandwich and a beer, please.",
    "answer": "Tomaré un bocadillo y una cerveza, por favor.",
    "answerarray": [
      "Tomaré",
      "un",
      "bocadillo",
      "y",
      "una",
      "cerveza,",
      "por",
      "favor."
    ]
  },
  {
    "question": "I’m not hungry because I’ve just eaten a sandwich.",
    "answer": "No tengo hambre porque acabo de comer/tomar un bocadillo.",
    "answerarray": [
      "No",
      "tengo",
      "hambre",
      "porque",
      "acabo",
      "de",
      "comer/tomar",
      "un",
      "bocadillo."
    ]
  },
  {
    "question": "I will speak to you tomorrow.",
    "answer": "(usted) Hablaré con usted mañana.",
    "answerarray": ["(usted)", "Hablaré", "con", "usted", "mañana."]
  },
  {
    "question": "I will stay here this evening.",
    "answer": "Me quedaré aquí esta tarde.",
    "answerarray": ["Me", "quedaré", "aquí", "esta", "tarde."]
  },
  {
    "question": "She will buy it.",
    "answer": "Lo comprará.",
    "answerarray": ["Lo", "comprará."]
  },
  {
    "question": "She will buy it.",
    "answer": "Lo comprará.",
    "answerarray": ["Lo", "comprará."]
  },
  {
    "question": "Carlos will have a sandwich.",
    "answer": "Carlos tomará un bocadillo.",
    "answerarray": ["Carlos", "tomará", "un", "bocadillo."]
  },
  {
    "question": "When will they call me?",
    "answer": "¿Cuándo me llamarán?",
    "answerarray": ["¿Cuándo", "me", "llamarán?"]
  },
  {
    "question": "When will they call you?",
    "answer": "¿Cuándo la llamarán?",
    "answerarray": ["¿Cuándo", "la", "llamarán?"]
  },
  {
    "question": "When will they stop talking?",
    "answer": "¿Cuándo dejarán de hablar?",
    "answerarray": ["¿Cuándo", "dejarán", "de", "hablar?"]
  },
  {
    "question": "You will buy it.",
    "answer": "(tú) Lo comprarás.",
    "answerarray": ["(tú)", "Lo", "comprarás."]
  },
  {
    "question": "You will buy it.",
    "answer": "(usted) Lo comprará.",
    "answerarray": ["(usted)", "Lo", "comprará."]
  },
  {
    "question": "You will buy it",
    "answer": "(vosotros/as) Lo compraréis.",
    "answerarray": ["(vosotros/as)", "Lo", "compraréis."]
  },
  {
    "question": "You will buy it.",
    "answer": "(ustedes) Lo comprarán.",
    "answerarray": ["(ustedes)", "Lo", "comprarán."]
  },
  {
    "question": "They will buy it if they have the money.",
    "answer": "Lo comprarán se tienen el dinero.",
    "answerarray": ["Lo", "comprarán", "se", "tienen", "el", "dinero."]
  },
  {
    "question": "They won’t buy it because it’s too expenseive",
    "answer": "No lo comprarán porque es demasiado caro.",
    "answerarray": [
      "No",
      "lo",
      "comprarán",
      "porque",
      "es",
      "demasiado",
      "caro."
    ]
  },
  {
    "question": "I will be here.",
    "answer": "Estaré aquí.",
    "answerarray": ["Estaré", "aquí."]
  },
  {
    "question": "I will be here at one o’clock.",
    "answer": "Estaré aquí a la una.",
    "answerarray": ["Estaré", "aquí", "a", "la", "una."]
  },
  {
    "question": "We will be here tomorrow.",
    "answer": "Estaremos aquí mañana.",
    "answerarray": ["Estaremos", "aquí", "mañana."]
  },
  {
    "question": "He will be here at eight o’clock.",
    "answer": "Estará aqui a las ocho.",
    "answerarray": ["Estará", "aqui", "a", "las", "ocho."]
  },
  {
    "question": "It will be ready for you tomorrow.",
    "answer": "(usted) Estará listo para usted mañana.",
    "answerarray": ["(usted)", "Estará", "listo", "para", "usted", "mañana."]
  },
  {
    "question": "They will be here soon.",
    "answer": "Estarán aqui pronto.",
    "answerarray": ["Estarán", "aqui", "pronto."]
  },
  {
    "question": "They are going to be here soon.",
    "answer": "Van a estar aquí pronto.",
    "answerarray": ["Van", "a", "estar", "aquí", "pronto."]
  },
  { "question": "to be", "answer": "ser/estar", "answerarray": ["ser/estar"] },
  {
    "question": "I’m sorry but I’m not Carlos.",
    "answer": "Lo siento pero no soy Carlos.",
    "answerarray": ["Lo", "siento", "pero", "no", "soy", "Carlos."]
  },
  {
    "question": "We are Spanish but you are British.",
    "answer": "Somos españoles/as pero sois británicos/as.",
    "answerarray": ["Somos", "españoles/as", "pero", "sois", "británicos/as."]
  },
  {
    "question": "They are good, but you are bad.",
    "answer": "(tú) Son buenos, pero (tú) eres malo/a.",
    "answerarray": ["(tú)", "Son", "buenos,", "pero", "(tú)", "eres", "malo/a."]
  },
  {
    "question": "You are teachers (ustedes), but you are a student.",
    "answer": "(usted) (Ustedes) son profesores pero (usted) es estudiante.",
    "answerarray": [
      "(usted)",
      "(Ustedes)",
      "son",
      "profesores",
      "pero",
      "(usted)",
      "es",
      "estudiante."
    ]
  },
  {
    "question": "I want to be rich.",
    "answer": "Quiero ser rico/a.",
    "answerarray": ["Quiero", "ser", "rico/a."]
  },
  {
    "question": "It will be posible.",
    "answer": "Será possible.",
    "answerarray": ["Será", "possible."]
  },
  {
    "question": "It won’t be possible for her today.",
    "answer": "No será posible para ella hoy.",
    "answerarray": ["No", "será", "posible", "para", "ella", "hoy."]
  },
  {
    "question": "It won’t be necessary.",
    "answer": "No será necesario.",
    "answerarray": ["No", "será", "necesario."]
  },
  {
    "question": "for me, for you etc.",
    "answer": "para mí, para ti etc.",
    "answerarray": ["para", "mí,", "para", "ti", "etc."]
  },
  {
    "question": "A beer for me and a sandwich for you.",
    "answer": "Una cerveza para mí, y un bocadillo para ti.",
    "answerarray": [
      "Una",
      "cerveza",
      "para",
      "mí,",
      "y",
      "un",
      "bocadillo",
      "para",
      "ti."
    ]
  },
  {
    "question": "It won’t be easy for us.",
    "answer": "No será fácil para nosotros/as.",
    "answerarray": ["No", "será", "fácil", "para", "nosotros/as."]
  },
  {
    "question": "It will be too difficult for them.",
    "answer": "Será demasiado difícil para ellos/as.",
    "answerarray": ["Será", "demasiado", "difícil", "para", "ellos/as."]
  },
  {
    "question": "It’s too fast for you. (plural, formal)",
    "answer": "Es demasiado rápido para ustedes.",
    "answerarray": ["Es", "demasiado", "rápido", "para", "ustedes."]
  },
  {
    "question": "It won’t be easy for you to stop drinking.",
    "answer": "No será fácil para usted dejar de beber.",
    "answerarray": [
      "No",
      "será",
      "fácil",
      "para",
      "usted",
      "dejar",
      "de",
      "beber."
    ]
  },
  {
    "question": "I will go and see it with her.",
    "answer": "Iré a verlo con ella.",
    "answerarray": ["Iré", "a", "verlo", "con", "ella."]
  },
  {
    "question": "When will you go and do it?",
    "answer": "¿Cuándo irás a hacerlo?",
    "answerarray": ["¿Cuándo", "irás", "a", "hacerlo?"]
  },
  {
    "question": "We will go and have a beer with them.",
    "answer": "Iremos a tomar una cerveza con ellos/as.",
    "answerarray": [
      "Iremos",
      "a",
      "tomar",
      "una",
      "cerveza",
      "con",
      "ellos/as."
    ]
  },
  { "question": "I have", "answer": "tengo", "answerarray": ["tengo"] },
  { "question": "I will have", "answer": "tendré", "answerarray": ["tendré"] },
  {
    "question": "we will have",
    "answer": "tendremos",
    "answerarray": ["tendremos"]
  },
  {
    "question": "he, she will have/you (usted) will have",
    "answer": "tendrá",
    "answerarray": ["tendrá"]
  },
  {
    "question": "they will have/you (ustedes) will have",
    "answer": "tendrán",
    "answerarray": ["tendrán"]
  },
  {
    "question": "You will have to leave.",
    "answer": "Tendrás que salir/irte.",
    "answerarray": ["Tendrás", "que", "salir/irte."]
  },
  {
    "question": "I will leave with you.",
    "answer": "Saldré contigo.",
    "answerarray": ["Saldré", "contigo."]
  },
  {
    "question": "We will leave with her if she is ready.",
    "answer": "Saldremos con ella si está lista.",
    "answerarray": ["Saldremos", "con", "ella", "si", "está", "lista."]
  },
  {
    "question": "You will leave on Wednesday.",
    "answer": "(vosotros) Saldréis el miércoles.",
    "answerarray": ["(vosotros)", "Saldréis", "el", "miércoles."]
  },
  {
    "question": "You will leave on Friday.",
    "answer": "(tú) Saldrás el viernes.",
    "answerarray": ["(tú)", "Saldrás", "el", "viernes."]
  },
  { "question": "I put", "answer": "pongo", "answerarray": ["pongo"] },
  { "question": "I will put", "answer": "pondré", "answerarray": ["pondré"] },
  {
    "question": "We will put it there.",
    "answer": "Lo pondremos allí.",
    "answerarray": ["Lo", "pondremos", "allí."]
  },
  {
    "question": "I will put it behind the table.",
    "answer": "Lo pondré detrás de la mesa.",
    "answerarray": ["Lo", "pondré", "detrás", "de", "la", "mesa."]
  },
  {
    "question": "I will put it behind you.",
    "answer": "Lo pondré detrás de ti.",
    "answerarray": ["Lo", "pondré", "detrás", "de", "ti."]
  },
  {
    "question": "They will put it here for us.",
    "answer": "Lo pondrán aquí para nosotros.",
    "answerarray": ["Lo", "pondrán", "aquí", "para", "nosotros."]
  },
  { "question": "I will do", "answer": "haré", "answerarray": ["haré"] },
  { "question": "I will say/tell", "answer": "diré", "answerarray": ["diré"] },
  {
    "question": "We will do it.",
    "answer": "Lo haremos.",
    "answerarray": ["Lo", "haremos."]
  },
  {
    "question": "in the morning, in the afternoon, during/at night",
    "answer": "por la mañana, por la tarde, por la noche",
    "answerarray": [
      "por",
      "la",
      "mañana,",
      "por",
      "la",
      "tarde,",
      "por",
      "la",
      "noche"
    ]
  },
  {
    "question": "We will do it in the morning.",
    "answer": "Lo haremos por la mañana.",
    "answerarray": ["Lo", "haremos", "por", "la", "mañana."]
  },
  {
    "question": "She’ll do it with me in the afternoon",
    "answer": "Lo hará conmigo por la tarde.",
    "answerarray": ["Lo", "hará", "conmigo", "por", "la", "tarde."]
  },
  {
    "question": "They’ll do it during the night.",
    "answer": "Lo harán por la noche.",
    "answerarray": ["Lo", "harán", "por", "la", "noche."]
  },
  {
    "question": "I will tell you later.",
    "answer": "Te diré más tarde.",
    "answerarray": ["Te", "diré", "más", "tarde."]
  },
  {
    "question": "We will tell you in the morning.",
    "answer": "Te diremos por la mañana.",
    "answerarray": ["Te", "diremos", "por", "la", "mañana."]
  },
  {
    "question": "When will you tell me, sir?",
    "answer": "¿Cuándo me dirá, señor?",
    "answerarray": ["¿Cuándo", "me", "dirá,", "señor?"]
  },
  {
    "question": "a glass of wine",
    "answer": "una copa de vino",
    "answerarray": ["una", "copa", "de", "vino"]
  },
  {
    "question": "a bottle of wine",
    "answer": "una botella de vino",
    "answerarray": ["una", "botella", "de", "vino"]
  },
  {
    "question": "a glass of water",
    "answer": "un vaso de agua",
    "answerarray": ["un", "vaso", "de", "agua"]
  },
  {
    "question": "I want a bottle of wine and a glass of water.",
    "answer": "Quiero una botella de vino y un vaso de agua.",
    "answerarray": [
      "Quiero",
      "una",
      "botella",
      "de",
      "vino",
      "y",
      "un",
      "vaso",
      "de",
      "agua."
    ]
  },
  {
    "question": "I’ve just had three glasses of wine.",
    "answer": "Acabo de tomar tres copas de vino.",
    "answerarray": ["Acabo", "de", "tomar", "tres", "copas", "de", "vino."]
  },
  {
    "question": "A bottle of wine for us and a bottle of water for them,please",
    "answer": "Una botella de vino para nosotros y una botella de agua para ellos por favor.",
    "answerarray": [
      "Una",
      "botella",
      "de",
      "vino",
      "para",
      "nosotros",
      "y",
      "una",
      "botella",
      "de",
      "agua",
      "para",
      "ellos",
      "por",
      "favor."
    ]
  },
  {
    "question": "red wine, white wine",
    "answer": "vino tinto, vino blanco",
    "answerarray": ["vino", "tinto,", "vino", "blanco"]
  },
  {
    "question": "Take (grab) two bottles of red wine and I’ll get a bottle of white.",
    "answer": "Coge dos botellas de vino tinto, y yo cogeré una botella de blanco.",
    "answerarray": [
      "Coge",
      "dos",
      "botellas",
      "de",
      "vino",
      "tinto,",
      "y",
      "yo",
      "cogeré",
      "una",
      "botella",
      "de",
      "blanco."
    ]
  },
  {
    "question": "I don’t know yet if they want red wine or white wine.",
    "answer": "No sé todavía si quieren vino tinto o vino blanco.",
    "answerarray": [
      "No",
      "sé",
      "todavía",
      "si",
      "quieren",
      "vino",
      "tinto",
      "o",
      "vino",
      "blanco."
    ]
  },
  {
    "question": "Have a sandwich if you are hungry.",
    "answer": "Toma un bocadillo si tienes hambre.",
    "answerarray": ["Toma", "un", "bocadillo", "si", "tienes", "hambre."]
  },
  {
    "question": "Have a glass of water if you’re thirsty.",
    "answer": "Toma un vaso de agua si tienes sed.",
    "answerarray": ["Toma", "un", "vaso", "de", "agua", "si", "tienes", "sed."]
  },
  {
    "question": "I’m going to order (to ask for) a glass of wine.",
    "answer": "Voy a pedir una copa de vino.",
    "answerarray": ["Voy", "a", "pedir", "una", "copa", "de", "vino."]
  },
  {
    "question": "If you drink more wine, you’ll have a problem in the morning.",
    "answer": "Si bebes más vino, tendrás un problema por la mañana.",
    "answerarray": [
      "Si",
      "bebes",
      "más",
      "vino,",
      "tendrás",
      "un",
      "problema",
      "por",
      "la",
      "mañana."
    ]
  },
  {
    "question": "to do something again",
    "answer": "volver a hacer algo",
    "answerarray": ["volver", "a", "hacer", "algo"]
  },
  {
    "question": "I want to do it again.",
    "answer": "Quiero volver a hacerlo.",
    "answerarray": ["Quiero", "volver", "a", "hacerlo."]
  },
  {
    "question": "I want to do it again but this time with you.",
    "answer": "Quiero volver a hacerlo pero esta vez contigo.",
    "answerarray": [
      "Quiero",
      "volver",
      "a",
      "hacerlo",
      "pero",
      "esta",
      "vez",
      "contigo."
    ]
  },
  { "question": "without", "answer": "sin", "answerarray": ["sin"] },
  {
    "question": "I’m leaving without you.",
    "answer": "Me voy sin ti.",
    "answerarray": ["Me", "voy", "sin", "ti."]
  },
  {
    "question": "I want to do it again but this time without you.",
    "answer": "Quiero volver a hacerlo pero esta vez sin ti.",
    "answerarray": [
      "Quiero",
      "volver",
      "a",
      "hacerlo",
      "pero",
      "esta",
      "vez",
      "sin",
      "ti."
    ]
  },
  {
    "question": "I’m going to read the book again.",
    "answer": "Voy a volver a leer el libro.",
    "answerarray": ["Voy", "a", "volver", "a", "leer", "el", "libro."]
  },
  {
    "question": "you will return",
    "answer": "(tú) volverás",
    "answerarray": ["(tú)", "volverás"]
  },
  {
    "question": "You will be hungry again later.",
    "answer": "Volverás a tener hambree más tarde.",
    "answerarray": ["Volverás", "a", "tener", "hambree", "más", "tarde."]
  },
  {
    "question": "Take the blue one again.",
    "answer": "Vuelve a coger el azul.",
    "answerarray": ["Vuelve", "a", "coger", "el", "azul."]
  },
  {
    "question": "Don’t say that again.",
    "answer": "No vuelvas a decir eso.",
    "answerarray": ["No", "vuelvas", "a", "decir", "eso."]
  },
  {
    "question": "I need the car again.",
    "answer": "Vuelvo a necesitar el coche.",
    "answerarray": ["Vuelvo", "a", "necesitar", "el", "coche."]
  },
  { "question": "mother", "answer": "madre", "answerarray": ["madre"] },
  { "question": "father", "answer": "padre", "answerarray": ["padre"] },
  { "question": "parents", "answer": "padres", "answerarray": ["padres"] },
  { "question": "brother", "answer": "hermano", "answerarray": ["hermano"] },
  { "question": "sister", "answer": "hermana", "answerarray": ["hermana"] },
  { "question": "son", "answer": "hijo", "answerarray": ["hijo"] },
  { "question": "children", "answer": "hijos", "answerarray": ["hijos"] },
  { "question": "daughter", "answer": "hija", "answerarray": ["hija"] },
  {
    "question": "husband",
    "answer": "esposo/marido",
    "answerarray": ["esposo/marido"]
  },
  {
    "question": "wife",
    "answer": "esposa/mujer",
    "answerarray": ["esposa/mujer"]
  },
  {
    "question": "Esta es Jessica.",
    "answer": "Esta es Jessica.",
    "answerarray": ["Esta", "es", "Jessica."]
  },
  {
    "question": "This is Miguel.",
    "answer": "Este es Miguel.",
    "answerarray": ["Este", "es", "Miguel."]
  },
  {
    "question": "This is my wife.",
    "answer": "Esta es mi esposa.",
    "answerarray": ["Esta", "es", "mi", "esposa."]
  },
  {
    "question": "This is my son.",
    "answer": "Este es mi hijo.",
    "answerarray": ["Este", "es", "mi", "hijo."]
  },
  {
    "question": "This is my father and this is my mother.",
    "answer": "Este es mi padre y esta es mi madre.",
    "answerarray": [
      "Este",
      "es",
      "mi",
      "padre",
      "y",
      "esta",
      "es",
      "mi",
      "madre."
    ]
  },
  {
    "question": "This is my daughter and this is my sister.",
    "answer": "Esta es mi hija y esta es mi hermana.",
    "answerarray": [
      "Esta",
      "es",
      "mi",
      "hija",
      "y",
      "esta",
      "es",
      "mi",
      "hermana."
    ]
  },
  {
    "question": "This is my brother and this is my hubsand.",
    "answer": "Este es mi hermano y este es mi marido/esposo.",
    "answerarray": [
      "Este",
      "es",
      "mi",
      "hermano",
      "y",
      "este",
      "es",
      "mi",
      "marido/esposo."
    ]
  },
  {
    "question": "Where are Miguel’s parents today?",
    "answer": "¿Dónde están los padres de Miguel hoy?",
    "answerarray": ["¿Dónde", "están", "los", "padres", "de", "Miguel", "hoy?"]
  },
  {
    "question": "I like your mother.",
    "answer": "Me gusta tu madre.",
    "answerarray": ["Me", "gusta", "tu", "madre."]
  },
  {
    "question": "I don’t like your father.",
    "answer": "No me gusta tu padre.",
    "answerarray": ["No", "me", "gusta", "tu", "padre."]
  },
  {
    "question": "This isn’t my wife. It’s my daughter.",
    "answer": "Esta no es mi esposa. Es mi hija.",
    "answerarray": ["Esta", "no", "es", "mi", "esposa.", "Es", "mi", "hija."]
  },
  {
    "question": "I will see",
    "answer": "yo veré",
    "answerarray": ["yo", "veré"]
  },
  {
    "question": "I will see your brother today.",
    "answer": "Veré a tu hermano hoy.",
    "answerarray": ["Veré", "a", "tu", "hermano", "hoy."]
  },
  {
    "question": "I won’t see your father today.",
    "answer": "No veré a tu padre hoy.",
    "answerarray": ["No", "veré", "a", "tu", "padre", "hoy."]
  },
  {
    "question": "I’ll call your wife in the morning.",
    "answer": "Llamaré a tu esposa por la mañana.",
    "answerarray": ["Llamaré", "a", "tu", "esposa", "por", "la", "mañana."]
  },
  {
    "question": "I’m going to need your brother tomorrow.",
    "answer": "Voy a necesitar a tu hermano mañana.",
    "answerarray": ["Voy", "a", "necesitar", "a", "tu", "hermano", "mañana."]
  },
  {
    "question": "I’m going to have a beer with your sister.",
    "answer": "Voy a tomar una cerveza con tu hermana.",
    "answerarray": [
      "Voy",
      "a",
      "tomar",
      "una",
      "cerveza",
      "con",
      "tu",
      "hermana."
    ]
  },
  {
    "question": "Your wife ought to/must stop drinking.",
    "answer": "Tu mujer debe dejar de beber.",
    "answerarray": ["Tu", "mujer", "debe", "dejar", "de", "beber."]
  },
  {
    "question": "My husband’s very hungry.",
    "answer": "Mi marido tiene mucha hambre.",
    "answerarray": ["Mi", "marido", "tiene", "mucha", "hambre."]
  },
  {
    "question": "My sister’s will be rich if she can sell the house.",
    "answer": "Mi hermana sera rica si puede vender la casa.",
    "answerarray": [
      "Mi",
      "hermana",
      "sera",
      "rica",
      "si",
      "puede",
      "vender",
      "la",
      "casa."
    ]
  },
  { "question": "my (plural noun)", "answer": "mis", "answerarray": ["mis"] },
  {
    "question": "my parents",
    "answer": "mis padres",
    "answerarray": ["mis", "padres"]
  },
  {
    "question": "My parents live in Salamanca.",
    "answer": "mis padres viven en Salamanca.",
    "answerarray": ["mis", "padres", "viven", "en", "Salamanca."]
  },
  {
    "question": "My brothers are coming in the morning.",
    "answer": "Mis hermanos vienen por la mañana.",
    "answerarray": ["Mis", "hermanos", "vienen", "por", "la", "mañana."]
  },
  {
    "question": "My children don’t learn very quickly.",
    "answer": "Mis hijos no aprenden muy rápido.",
    "answerarray": ["Mis", "hijos", "no", "aprenden", "muy", "rápido."]
  },
  {
    "question": "I’ve just spoken to my children.",
    "answer": "Acabo de hablar con mis hijos.",
    "answerarray": ["Acabo", "de", "hablar", "con", "mis", "hijos."]
  },
  {
    "question": "I will call my sisters in the the morning.",
    "answer": "Llamaré a mis hermanas por la mañana.",
    "answerarray": ["Llamaré", "a", "mis", "hermanas", "por", "la", "mañana."]
  },
  { "question": "your (plural noun)", "answer": "tus", "answerarray": ["tus"] },
  {
    "question": "Your parents are coming without the car.",
    "answer": "Tus padres vienen sin el coche.",
    "answerarray": ["Tus", "padres", "vienen", "sin", "el", "coche."]
  },
  {
    "question": "Your sisters want to do it again.",
    "answer": "Tus hermanas quieren volver a hacerlo.",
    "answerarray": ["Tus", "hermanas", "quieren", "volver", "a", "hacerlo."]
  },
  {
    "question": "I will speak to your children this afternoon.",
    "answer": "Hablaré con tus hijos esta tarde.",
    "answerarray": ["Hablaré", "con", "tus", "hijos", "esta", "tarde."]
  },
  {
    "question": "I don’t understand you brothers.",
    "answer": "No entiendo a tus hermanos.",
    "answerarray": ["No", "entiendo", "a", "tus", "hermanos."]
  },
  {
    "question": "I can bring your sister if you want.",
    "answer": "Puedo traer a tu hermana si quieres.",
    "answerarray": ["Puedo", "traer", "a", "tu", "hermana", "si", "quieres."]
  },
  {
    "question": "Don’t lift you brother up like that.",
    "answer": "No levantes a tu hermano así.",
    "answerarray": ["No", "levantes", "a", "tu", "hermano", "así."]
  },
  {
    "question": "his, her/your (formal)/their",
    "answer": "su, sus",
    "answerarray": ["su,", "sus"]
  },
  {
    "question": "I’m not her husband. I’m her brother.",
    "answer": "No soy su marido. Soy su hermano.",
    "answerarray": ["No", "soy", "su", "marido.", "Soy", "su", "hermano."]
  },
  {
    "question": "She’s not his sister. She’s his wife",
    "answer": "No es su hermana, es su esposa.",
    "answerarray": ["No", "es", "su", "hermana,", "es", "su", "esposa."]
  },
  {
    "question": "I want to speak to your sister. (formal)",
    "answer": "Quiero hablar con su hermana.",
    "answerarray": ["Quiero", "hablar", "con", "su", "hermana."]
  },
  {
    "question": "I would like to speak to your father. (formal)",
    "answer": "Me gustaría hablar con su padre.",
    "answerarray": ["Me", "gustaría", "hablar", "con", "su", "padre."]
  },
  {
    "question": "Your telephone is very expensive. (formal)",
    "answer": "Su teléfono es muy caro.",
    "answerarray": ["Su", "teléfono", "es", "muy", "caro."]
  },
  {
    "question": "Your children only speak Spanish. (formal)",
    "answer": "Sus hijos solo hablan español.",
    "answerarray": ["Sus", "hijos", "solo", "hablan", "español."]
  },
  {
    "question": "You have to find your things. (formal)",
    "answer": "Tiene que encontrar sus cosas.",
    "answerarray": ["Tiene", "que", "encontrar", "sus", "cosas."]
  },
  {
    "question": "Your things won’t be here next year. (formal)",
    "answer": "Sus cosas no estarán aquí el año que viene.",
    "answerarray": [
      "Sus",
      "cosas",
      "no",
      "estarán",
      "aquí",
      "el",
      "año",
      "que",
      "viene."
    ]
  },
  {
    "question": "Their parents are having a beer.",
    "answer": "Sus padres están tomando una cerveza.",
    "answerarray": ["Sus", "padres", "están", "tomando", "una", "cerveza."]
  },
  {
    "question": "our",
    "answer": "nuestro/a, nuestros/as",
    "answerarray": ["nuestro/a,", "nuestros/as"]
  },
  {
    "question": "Our parents don’t speak Spanish.",
    "answer": "Nuestros padres no hablan español.",
    "answerarray": ["Nuestros", "padres", "no", "hablan", "español."]
  },
  {
    "question": "Our mother eats less than our father.",
    "answer": "Nuestra madre come menos que nuestro padre.",
    "answerarray": [
      "Nuestra",
      "madre",
      "come",
      "menos",
      "que",
      "nuestro",
      "padre."
    ]
  },
  {
    "question": "Our daughter has just called our son.",
    "answer": "Nuestra hija acaba de llamar a nuestro hijo.",
    "answerarray": [
      "Nuestra",
      "hija",
      "acaba",
      "de",
      "llamar",
      "a",
      "nuestro",
      "hijo."
    ]
  },
  {
    "question": "Our rooms are very small.",
    "answer": "Nuestras habitaciones son muy pequeñas.",
    "answerarray": ["Nuestras", "habitaciones", "son", "muy", "pequeñas."]
  },
  { "question": "old", "answer": "viejo", "answerarray": ["viejo"] },
  { "question": "young", "answer": "joven", "answerarray": ["joven"] },
  {
    "question": "Our parents are very old.",
    "answer": "Nuestros padres son muy viejos.",
    "answerarray": ["Nuestros", "padres", "son", "muy", "viejos."]
  },
  {
    "question": "Our children aren’t very young.",
    "answer": "Nuestros hijos no son muy jóvenes.",
    "answerarray": ["Nuestros", "hijos", "no", "son", "muy", "jóvenes."]
  },
  {
    "question": "your",
    "answer": "vuestro/a, vuestros/as",
    "answerarray": ["vuestro/a,", "vuestros/as"]
  },
  {
    "question": "Your parents are very good.",
    "answer": "Vuestros padres son muy buenos.",
    "answerarray": ["Vuestros", "padres", "son", "muy", "buenos."]
  },
  {
    "question": "I will do it for your brother.",
    "answer": "Lo haré para vuestro hermano.",
    "answerarray": ["Lo", "haré", "para", "vuestro", "hermano."]
  },
  {
    "question": "We’ll do it without your sisters.",
    "answer": "Lo haremos sin vuestras hermanas.",
    "answerarray": ["Lo", "haremos", "sin", "vuestras", "hermanas."]
  },
  { "question": "new", "answer": "nuevo", "answerarray": ["nuevo"] },
  {
    "question": "Our computers are new.",
    "answer": "Nuestros ordenadores son nuevos.",
    "answerarray": ["Nuestros", "ordenadores", "son", "nuevos."]
  },
  {
    "question": "Their computers are very bad.",
    "answer": "Sus ordenadores son muy malos.",
    "answerarray": ["Sus", "ordenadores", "son", "muy", "malos."]
  },
  {
    "question": "I like to learn new things.",
    "answer": "Me gusta aprender cosas nuevas.",
    "answerarray": ["Me", "gusta", "aprender", "cosas", "nuevas."]
  },
  {
    "question": "We don’t want old things in our house.",
    "answer": "No queremos cosas viejas en nuestra casa.",
    "answerarray": [
      "No",
      "queremos",
      "cosas",
      "viejas",
      "en",
      "nuestra",
      "casa."
    ]
  },
  {
    "question": "a moment",
    "answer": "un momento",
    "answerarray": ["un", "momento"]
  },
  {
    "question": "Wait a moment!",
    "answer": "(tú) ¡Espera un momento!",
    "answerarray": ["(tú)", "¡Espera", "un", "momento!"]
  },
  {
    "question": "We’ll do it in a moment.",
    "answer": "Lo haremos en un momento.",
    "answerarray": ["Lo", "haremos", "en", "un", "momento."]
  },
  {
    "question": "Our parents are coming in a moment.",
    "answer": "Nuestros padres vienen en un momento.",
    "answerarray": ["Nuestros", "padres", "vienen", "en", "un", "momento."]
  },
  {
    "question": "I’ll be there in a moment.",
    "answer": "Estaré allí en un momento.",
    "answerarray": ["Estaré", "allí", "en", "un", "momento."]
  },
  {
    "question": "You’ll need it in a moment.",
    "answer": "(vosotros/as)Lo necesitaréis en un momento.",
    "answerarray": ["(vosotros/as)Lo", "necesitaréis", "en", "un", "momento."]
  },
  {
    "question": "I’m going to have a glass of wine in a moment.",
    "answer": "Voy a tomar una copa de vino en un momento.",
    "answerarray": [
      "Voy",
      "a",
      "tomar",
      "una",
      "copa",
      "de",
      "vino",
      "en",
      "un",
      "momento."
    ]
  },
  { "question": "another", "answer": "otro/a", "answerarray": ["otro/a"] },
  {
    "question": "I’m going to have another glass of wine.",
    "answer": "Voy a tomar otra copa de vino.",
    "answerarray": ["Voy", "a", "tomar", "otra", "copa", "de", "vino."]
  },
  {
    "question": "They want to stay here another day.",
    "answer": "Quieren quedarse aquí otro dia.",
    "answerarray": ["Quieren", "quedarse", "aquí", "otro", "dia."]
  },
  {
    "question": "Can you get another bottle of water?",
    "answer": "¿Puedes coger otra botella de agua?",
    "answerarray": ["¿Puedes", "coger", "otra", "botella", "de", "agua?"]
  },
  {
    "question": "a language",
    "answer": "un idioma",
    "answerarray": ["un", "idioma"]
  },
  {
    "question": "Why do you want to learn another language?",
    "answer": "¿Por qué quieres aprender otro idioma?",
    "answerarray": ["¿Por", "qué", "quieres", "aprender", "otro", "idioma?"]
  },
  {
    "question": "How many languages do you speak?",
    "answer": "¿Cuántos idiomas hablas?",
    "answerarray": ["¿Cuántos", "idiomas", "hablas?"]
  },
  {
    "question": "How many rooms are there in the hotel?",
    "answer": "¿Cuántas habitaciones hay en el hotel?",
    "answerarray": ["¿Cuántas", "habitaciones", "hay", "en", "el", "hotel?"]
  },
  {
    "question": "I’m sorry but we don’t understand your language.",
    "answer": "(usted) Lo siento pero no entendemos su idioma.",
    "answerarray": [
      "(usted)",
      "Lo",
      "siento",
      "pero",
      "no",
      "entendemos",
      "su",
      "idioma."
    ]
  },
  {
    "question": "Can you speak another language, please?",
    "answer": "(tú) ¿Puedes hablar otro idioma, por favor?",
    "answerarray": [
      "(tú)",
      "¿Puedes",
      "hablar",
      "otro",
      "idioma,",
      "por",
      "favor?"
    ]
  },
  {
    "question": "the same",
    "answer": "lo mismo",
    "answerarray": ["lo", "mismo"]
  },
  {
    "question": "the same thing",
    "answer": "la misma cosa",
    "answerarray": ["la", "misma", "cosa"]
  },
  {
    "question": "I want the same thing.",
    "answer": "Quiero la misma cosa /lo mismo.",
    "answerarray": ["Quiero", "la", "misma", "cosa", "/lo", "mismo."]
  },
  {
    "question": "It’s not the same.",
    "answer": "No es lo mismo.",
    "answerarray": ["No", "es", "lo", "mismo."]
  },
  {
    "question": "It won’t be the same.",
    "answer": "No será lo mismo.",
    "answerarray": ["No", "será", "lo", "mismo."]
  },
  {
    "question": "the same day",
    "answer": "el mismo día",
    "answerarray": ["el", "mismo", "día"]
  },
  {
    "question": "You have to do it the same day.",
    "answer": "Tienes que hacerlo el mismo día.",
    "answerarray": ["Tienes", "que", "hacerlo", "el", "mismo", "día."]
  },
  {
    "question": "If you work a lot you can do it all the same day.",
    "answer": "Si trabajas mucho puedes hacerlo todo el mismos día.",
    "answerarray": [
      "Si",
      "trabajas",
      "mucho",
      "puedes",
      "hacerlo",
      "todo",
      "el",
      "mismos",
      "día."
    ]
  },
  {
    "question": "It’s too big (for) to bring it all the same day",
    "answer": "Es demasiado grande para traerlo todo el mismo día.",
    "answerarray": [
      "Es",
      "demasiado",
      "grande",
      "para",
      "traerlo",
      "todo",
      "el",
      "mismo",
      "día."
    ]
  },
  {
    "question": "I’ve just seen the same woman",
    "answer": "Acabo de ver a la misma mujer.",
    "answerarray": ["Acabo", "de", "ver", "a", "la", "misma", "mujer."]
  },
  {
    "question": "They are students but she’s a teacher.",
    "answer": "Son estudiantes pero ella es profesora.",
    "answerarray": ["Son", "estudiantes", "pero", "ella", "es", "profesora."]
  },
  {
    "question": "The swimming pool isn’t very big.",
    "answer": "La piscina no es muy grande.",
    "answerarray": ["La", "piscina", "no", "es", "muy", "grande."]
  },
  {
    "question": "nice",
    "answer": "simpático/a",
    "answerarray": ["simpático/a"]
  },
  {
    "question": "They are very nice.",
    "answer": "Son muy simpatico/as.",
    "answerarray": ["Son", "muy", "simpatico/as."]
  },
  {
    "question": "I’m sorry but that woman is not very nice.",
    "answer": "Lo siento pero esa mujer no es muy simpática.",
    "answerarray": [
      "Lo",
      "siento",
      "pero",
      "esa",
      "mujer",
      "no",
      "es",
      "muy",
      "simpática."
    ]
  },
  { "question": "strong", "answer": "fuerte", "answerarray": ["fuerte"] },
  {
    "question": "I am stronger than you.",
    "answer": "Soy mas fuerte que tú.",
    "answerarray": ["Soy", "mas", "fuerte", "que", "tú."]
  },
  {
    "question": "We are stronger than them.",
    "answer": "Somos mas fuertes que ellos/as.",
    "answerarray": ["Somos", "mas", "fuertes", "que", "ellos/as."]
  },
  {
    "question": "These cars are older than those cars.",
    "answer": "Estos carros son más viejos que esos coches.",
    "answerarray": [
      "Estos",
      "carros",
      "son",
      "más",
      "viejos",
      "que",
      "esos",
      "coches."
    ]
  },
  {
    "question": "Our daughter learns faster than our son.",
    "answer": "Nuestra hija aprende más rápido que nuestro hijo.",
    "answerarray": [
      "Nuestra",
      "hija",
      "aprende",
      "más",
      "rápido",
      "que",
      "nuestro",
      "hijo."
    ]
  },
  {
    "question": "My husband is nicer than your husband.",
    "answer": "Mi marido es mas simpático que tu marido.",
    "answerarray": [
      "Mi",
      "marido",
      "es",
      "mas",
      "simpático",
      "que",
      "tu",
      "marido."
    ]
  },
  {
    "question": "My son speaks less Spanish than my daughter",
    "answer": "Mi hijo habla menos español que mi hija.",
    "answerarray": [
      "Mi",
      "hijo",
      "habla",
      "menos",
      "español",
      "que",
      "mi",
      "hija."
    ]
  },
  { "question": "Do it!", "answer": "¡Hazlo!", "answerarray": ["¡Hazlo!"] },
  {
    "question": "Don’t do it!",
    "answer": "¡No lo hagas!",
    "answerarray": ["¡No", "lo", "hagas!"]
  },
  {
    "question": "I’ll do it tomorrow.",
    "answer": "Lo haré mañana.",
    "answerarray": ["Lo", "haré", "mañana."]
  },
  {
    "question": "Will you do it for her?",
    "answer": "¿Lo harás para ella?",
    "answerarray": ["¿Lo", "harás", "para", "ella?"]
  },
  {
    "question": "I’ve just done it.",
    "answer": "Acabo de hacerlo.",
    "answerarray": ["Acabo", "de", "hacerlo."]
  },
  {
    "question": "I’ve just seen her.",
    "answer": "Acabo de verla.",
    "answerarray": ["Acabo", "de", "verla."]
  },
  {
    "question": "I’ll see you tomorrow.",
    "answer": "Te veré mañana.",
    "answerarray": ["Te", "veré", "mañana."]
  },
  {
    "question": "We have lunch in the same restaurant every day.",
    "answer": "Comemos en el mismo restaurante cada día.",
    "answerarray": [
      "Comemos",
      "en",
      "el",
      "mismo",
      "restaurante",
      "cada",
      "día."
    ]
  },
  {
    "question": "They’re not going to arrive at the same time.",
    "answer": "No van a llegar a la misma hora.",
    "answerarray": ["No", "van", "a", "llegar", "a", "la", "misma", "hora."]
  },
  {
    "question": "I want the same (thing).",
    "answer": "Quiero lo mismo.",
    "answerarray": ["Quiero", "lo", "mismo."]
  },
  {
    "question": "I want the same computer.",
    "answer": "Quiero la misma computadora.",
    "answerarray": ["Quiero", "la", "misma", "computadora."]
  },
  {
    "question": "the same as",
    "answer": "lo mismo que",
    "answerarray": ["lo", "mismo", "que"]
  },
  {
    "question": "I want the same as you.",
    "answer": "Quiero lo mismo que tú.",
    "answerarray": ["Quiero", "lo", "mismo", "que", "tú."]
  },
  {
    "question": "Why do you want the same as me?",
    "answer": "¿Por qué quieres lo mismo que yo?",
    "answerarray": ["¿Por", "qué", "quieres", "lo", "mismo", "que", "yo?"]
  },
  {
    "question": "I speak the same language as you.",
    "answer": "Hablo el mismo idioma que tú.",
    "answerarray": ["Hablo", "el", "mismo", "idioma", "que", "tú."]
  },
  {
    "question": "We don’t speak the same language as them.",
    "answer": "No hablamos el mismo idioma que ellos.",
    "answerarray": ["No", "hablamos", "el", "mismo", "idioma", "que", "ellos."]
  },
  {
    "question": "They’re coming at the same time as us.",
    "answer": "Vienen a la misma hora que nosotros.",
    "answerarray": ["Vienen", "a", "la", "misma", "hora", "que", "nosotros."]
  },
  {
    "question": "I don’t want hese things.",
    "answer": "No quiero estas cosas.",
    "answerarray": ["No", "quiero", "estas", "cosas."]
  },
  {
    "question": "I don’t want the same things as you.",
    "answer": "No quiero las mismas cosas que tú.",
    "answerarray": ["No", "quiero", "las", "mismas", "cosas", "que", "tú."]
  },
  {
    "question": "We don’t start at the same time as them.",
    "answer": "No empezamos a la misma hora que ellos/as.",
    "answerarray": [
      "No",
      "empezamos",
      "a",
      "la",
      "misma",
      "hora",
      "que",
      "ellos/as."
    ]
  },
  {
    "question": "You don’t drink the same beer as her.",
    "answer": "(usted) (Usted) no bebe la misma cerveza que ella.",
    "answerarray": [
      "(usted)",
      "(Usted)",
      "no",
      "bebe",
      "la",
      "misma",
      "cerveza",
      "que",
      "ella."
    ]
  },
  {
    "question": "They don’t know the same things as you.",
    "answer": "(ustedes) Ellos no saben las mismas cosas que ustedes.",
    "answerarray": [
      "(ustedes)",
      "Ellos",
      "no",
      "saben",
      "las",
      "mismas",
      "cosas",
      "que",
      "ustedes."
    ]
  },
  {
    "question": "We don’t work the same days as his parents.",
    "answer": "No trabajamos los mismos días que sus padres.",
    "answerarray": [
      "No",
      "trabajamos",
      "los",
      "mismos",
      "días",
      "que",
      "sus",
      "padres."
    ]
  },
  {
    "question": "I don’t read the same books as your teacher.",
    "answer": "No leo los mismos libros que tu profesor.",
    "answerarray": [
      "No",
      "leo",
      "los",
      "mismos",
      "libros",
      "que",
      "tu",
      "profesor."
    ]
  },
  {
    "question": "You’re not going to buy the same car as me.",
    "answer": "No vas a comprar el mismo coche que yo.",
    "answerarray": [
      "No",
      "vas",
      "a",
      "comprar",
      "el",
      "mismo",
      "coche",
      "que",
      "yo."
    ]
  },
  {
    "question": "to be (all forms)",
    "answer": "ser, yo soy etc.",
    "answerarray": ["ser,", "yo", "soy", "etc."]
  },
  {
    "question": "The house is big.",
    "answer": "La casa es grande.",
    "answerarray": ["La", "casa", "es", "grande."]
  },
  {
    "question": "The big houses are white.",
    "answer": "La casas grandes son blancas.",
    "answerarray": ["La", "casas", "grandes", "son", "blancas."]
  },
  {
    "question": "We are British.",
    "answer": "Somos británicos.",
    "answerarray": ["Somos", "británicos."]
  },
  {
    "question": "My parents are Spanish but I’m American.",
    "answer": "Mis padres son españoles pero (yo) soy americano.",
    "answerarray": [
      "Mis",
      "padres",
      "son",
      "españoles",
      "pero",
      "(yo)",
      "soy",
      "americano."
    ]
  },
  {
    "question": "I’m old but you are young.",
    "answer": "(vosotros/as) Soy viejo/a pero vosotros/as sois jóvenes.",
    "answerarray": [
      "(vosotros/as)",
      "Soy",
      "viejo/a",
      "pero",
      "vosotros/as",
      "sois",
      "jóvenes."
    ]
  },
  {
    "question": "The cars are very old.",
    "answer": "Los carros son muy viejos.",
    "answerarray": ["Los", "carros", "son", "muy", "viejos."]
  }
]